[封殺耶穌] 中國叫停梵蒂岡旅遊圖向教廷施壓

中梵關係一向若即若離，國家旅遊局日前突然向旅行社發出內部封殺令，禁止以梵蒂岡、帕勞等地作為旅遊目的地。並要求旅行社全部刪除梵蒂岡以及聖彼得大教堂旅遊宣傳。官方人士證實，該禁令緣於政治原因。（黃小山 / 林國立 報道）

鳳凰假期國際旅行社本月16日發出的通知顯示，當局禁止旅行社組團前往梵蒂岡和西太平洋島國帕勞，違規旅行社將受嚴厲處罰。

通知還稱，旅行社對行程中涉及梵蒂岡的景點，如聖彼得大教堂的圖文，必須全部刪除。並透露，已有同程、途牛等因為在旅遊產品推介中涉及上述目的地，已被處以30萬元的巨額罰款。而在此前，旅行社組團前往梵蒂岡旅遊則一直被官方默許。

本台記者致電鳳凰假期國際旅行社北京辦公室，該公司人士表示，該通知來自國家旅遊局，並表示不方便回答問題。

他說︰這個辦不了，現在梵蒂岡還沒有建交嘛。我還沒辦法回答你，這都是國家旅遊局定的。具體的這些都是官方給的一些政策，我們現在不方便回答。好吧？

鳳凰假期成都分公司也證實，此前有的梵蒂岡景點，已經被叫停。但表示如果客戶需要，可以變通，但不保證一定成功。

他說︰今後都不會有了，因為現在梵蒂岡嘛因為國際形勢的原因嘛，現在我們旅行社基本上都不含在裡面了。如果你這邊需要的話，我們可以看能給你安排一下，但是不保證一定給你包含在裡面。

據稱已被國家旅遊局處罰的途牛國旅，回應查詢時亦表示，國家旅遊局不許進這個景點。

她說︰之前有，但是現在沒有這條線路了。跟團是不進的，這景點。對，國家旅遊局下文不讓去那裡，這個沒有辦法的。從什麼時候開始是吧？嗯，這個我不太清楚。

廣東省旅遊局一官員透露，該禁令來自國家層面，和前一段時間禁止去韓國旅遊一樣，都是因為政治原因。

他說︰這種通知並不是我們發的，而是國家的。梵蒂岡它是教皇他統治的一個國家，他都沒有合法地承認我們。因為這個涉及到外交的，它這個只有外交部、國家旅遊局那邊才有這個資格，國家是有一定部署的，就好像之前不能去韓國一樣。國家它有個政治動態嘛，我們都不一定掌握。如果是通過旅行社的渠道的話，那旅行社肯定就不敢。因為它作為企業的話，不可能擔外交的風險跟責任嘛。一般來說的話海關可能也會有這個規定，你自行去的話如果海關抽查到還是不太好。要注意規避一下政治風險。

本台記者致電國家旅遊局辦公室，但未獲直接回應。而國家旅遊咨詢熱線則回應稱，她沒有查到公開禁令。

4年前，教宗方濟各成為羅馬教會的領袖後，力圖改善與中國的關係，並於去年開始與中國方面就主教任命等事宜進行談判。但迄今為止，因雙方存在較大分歧，談判未獲實質進展。

中國與太平洋島國帕勞並無外交關係。帕勞自1999年起與台灣建交。

帕勞近年成為最受中國遊客歡迎的目的地之一，遊客人數創下記錄，令當地資源和接待力量一直很緊張，備受挑戰。此外，當地居民也擔憂給環境帶來長遠影響，因帕勞的自然奇觀來自獨特的生態系統，遊客過多可能對當地自然景觀和野生動物的保護帶來威脅。為緩解壓力，帕勞已將來自中國的航班減半。

帕勞政府強調並非歧視中國遊客，只是一些市場調整，避免當地旅遊市場太過依賴某個國家。

近年來，中國多次利用叫停旅遊在內的經濟手段向有糾紛的國家施壓。今年3月韓國部署薩德反導系統時，中國國家旅遊局亦發出緊急通知，禁止旅行社組團前往韓國和日本旅遊。

鎖國

不信主的邪惡國度

耶穌都敢搞
仆街拿支共！

大陸真係覺得佢d人唔去果度旅行就唔掂咁

呢個係魔鬼嘅考驗嚟

唔想有事盡量唔好同中國做生意

賺到都隨時蝕突

冇大陸人既旅遊景點
反而係賣點

搞錯左，應該要求所有旅行社歐洲團都去梵蒂岡，咁先有阻嚇力

上年去韓國濟州島一隻蝗都見唔到
導遊都話當地班人就好大影響
但係今次人地係歐洲國家
主要遊客都係鬼佬
反正人地咁細而且都唔想見到你班唔信天主教既蝗蟲

你拆完天主教基督教徒十字架
仲向教皇挑機

而家天主教勢力認真廢

沒有耶穌 你還有黨呀

最好就係啦
暑假去一車車大陸人又唔係去朝聖或者欣賞建築去塞住曬坐係到

人地又唔係等你個幾歐入場費開飯

支那畜以為自己乜料？

事實上歐洲班商家不知幾恨中國人去旅遊
情況就如同香港商家一樣
連登仔無謂自欺欺人 講到歐佬唔自在咁

如果教宗真係信耶穌，佢會寧願多啲人加入天主教會，多過想啲人去嗰到旅行。

你知唔知梵蒂岡係咩地方

梵蒂岡啲人吸仙氣維持生命？

天主教會咁有錢，你大陸狗唔去嗰到旅行咁又點？

上帝禁區